HK01創辦人和中國太子黨、權貴關係密切

呢條友個底真係好花

比較爭議的是，于品海近年來先併購言論不利中共、由中國海外民運人士創辦的《多維》新聞網，後又自己創辦《香港01》，前者被美國胡佛智庫認證是中國宣傳部的外圍，口徑與中國政府一致；後者則被視為「假外媒」的親中媒體。

深度參與太陽花運動的賴中強律師表示，于品海收購《多維》新聞網，不但把總部遷回北京，整個言論方向大改，等於是幫中國公安部出面收購媒體，「他是一個與北京密切合作的紅頂商人。」

另外，于品海早年併購金庸創辦的「明報」時，也曾被爆在加拿大求學期間，因為竊盜、冒簽支票、盜用他人信用卡入獄，經香港證交所譴責而去職。

他的事業和中國太子黨、權貴關係密切

雖然于品海曾公開宣稱，他投資事業的資金7成來自他自己和前妻龔愛明、兒子于本熙，但隨著事業版圖不斷擴張，他這一路走來都與中國政治當局有著綿密關聯。

就以于品海的事業基地南海控股為例，就與中國太子黨中信集團有很深的淵源。

根據南海控股財報，2011年中信集團持股12.58％，到2013年持股比重提高到14.71％，但2014年股轉債，這14.71％股票變成南海質押給中信集團，2016年又變成質押給中央匯金公司及中國建設銀行。

值得一提的是，中央匯金直屬中國國務院，俗稱金融國資委。而另一大債主中國建設銀行呢？

郭文貴也爆中建行和王岐山有關係

根據中國權貴的「天敵」郭文貴爆料，中建行就是中國國家副主席王岐山（前中建行副行長）的勢力範圍，中建行更是惡名昭彰的海航集團主要放款行，多年來支持著王岐山家族，變相協助建構了海航金融洗錢網絡，在海航集團前總裁王健在法國離奇死亡後，該集團目前正被美國及歐洲金融監理機構調查中。郭文貴更指出，中建投租賃總經理秦群，就是王岐山洗錢的白手套。

另根據香港媒體的報導，中信集團前董事長王軍的女兒王京京，也曾經擔任于品海旗下中國數碼信息公司的董事。

巴拿馬文件也收錄南海控股資料

說自己「親中愛台」的于品海，因為投資事業資金來源錯綜複雜，與敏感的中國權貴企業脫不了關係，而被國際調查記者同盟（ICIJ）與莫薩克─馮賽卡律師事務所合作揭露的各國政要權貴財團刻意隱藏未經曝光的海外資產「巴拿馬文件（Panama Papers）」收錄其中。

根據港媒《政經》的報導，在巴拿馬文件中，于品海在1991年設立了Trevnore equities Ltd和Normantion Financial Management兩家境外公司，他與中國數碼董事林秉軍共同擔任公司董事。

在ICIJ資料庫中，還可以找到以南海控股有限公司（Nan Hai Corporation Limited）及SOUTH SEA LIMITED兩家境外公司活動，中文雖然都叫「南海控股」，但卻登記在不同的地址，兩家公司股東組成大致相同，到底南海控股是不是中資？可從股東成分窺知一二。

股東中有中國政要、高幹？

根據音譯，裡面15席董事中，最可疑的是王剛（WANG Gang），其身分可能是中國共產黨第十七屆中央政治局委員、第十一屆全國政協副主席。此外，還有一名股東（WU Chen）可能是廣西政府主席陳武，他也曾出現在其他巴拿馬文件中。其他還有中國神秘股東秦天祥、查天德、呂繼宏、吳關力、王麗心、韋景雲等。兩家海外公司其中一家地址是登記在香港灣仔軒尼詩道48號的上海實業大廈 14樓。

事實上，于品海對綠營關係經營更下功夫，近年來他「投資台灣」動作頻頻。2017年，他悄悄在台登記設立「大地影業」公司，去年1月傳出將收購西門町的影城，一度引起影視業的緊張。

賴中強表示，于品海過去在多維新聞的作為，與中國官方的步調一致，如果併購了台灣的影業，將限制台灣影視業的創作自由。

投資台灣，結交綠營朋友

2017年8月，南海控股宣布斥資5億台幣，以每股10元認購陽信商銀新股，占增資後股本2.4％，成為陽信最大外資法人股東。

陽信商銀董事長陳勝宏是民進黨中常委，早年是民進黨金主、財務長，妻子薛凌是前民進黨不分區立委，兒子何志偉則剛贏得補選由市議員升格為立委。于品海投資陽信商銀時，也引起紅色資本滲透台灣的爭議，但于品海「綠友友」的身分，因為投審會放行而被「認證」。

此外，于品海也曾想在台灣拍電影、做內容產業，投資上百億元建立亞洲影視基地，據說還花了一年多時間找地，從總統府到地方縣市長都去談過，還和前行政院秘書長、現國發會主委陳美伶建立友好關係。

從府到院到地方，都有于品海努力的痕跡

在賴清德還在當台南市長時，李安導演曾建議將台南沙崙開發做影視基地，當時于品海還南下跟賴清德談他的投資願景，只是至今仍遲無下文。
還有，于品海也曾透過房產顧問公司居中協助，在信義計畫區看豪宅，為南海控股尋找合適的台灣投資標的，但最後也怕疑似中資色彩被卡而不了了之。

于品海還透過發行多維TW雜誌，舉辦很多有關兩岸、公共政策的論壇，與綠營政治人物、學者互動頻頻，郭正亮、黃介正等都曾參與。

「于品海若取得經營權，雙子星大樓會變成中國政府的租界，說不定一年365天上面都會掛著五星旗。」賴中強表示，不論于品海的南海控股是否為中資，光看他過去做了什麼事，投審會就要好好想想，該不該讓他去經營北市府捷運局招商時所說的「國家門戶、首都地標」雙子星大樓？